{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja pikk. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen d≈æunglilooma lemmiktoit."},{"text":"Mul on koor, mille sa √§ra viskad."},{"text":"Kasvan puudel."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Te v√µite mind juua teraviljaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebiloomad joovad mind."},{"text":"Olen p√§rit t√§ppidega loomast."},{"text":"Teen suurep√§rase kombinatsiooni k√ºpsistega."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning sageli viilutatud burgeritel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Leiad mind v√µileibade ja salatite juurest."},{"text":"Olen sageli punane, kuid v√µib olla ka teisi v√§rve."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen teravili, mida tihti keedetakse ja serveeritakse kausis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud erinevad kultuurid s√∂√∂vad mind."},{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Vajan palju vett, et kasvada."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis on valmistatud k√ºlmutatud koorest ja suhkrust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes, nagu ≈°okolaad ja vanill."},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti koonuses v√µi tassis."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rv on tavaliselt roheline."},{"text":"Olen sulle terve ja hea."},{"text":"Olen osa kapsaperest."}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spargel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud tainast ja t√§idetud kastme, juustu ja lisanditega, seej√§rel k√ºpsetatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne roog, mis on p√§rit Itaaliast."},{"text":"V√µite tellida mind kohaletoimetamiseks."},{"text":"‚ñ´ Minu viilud on sageli kolmnurksed."}],"options":[{"label":"Lasagna","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Calzone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen uduse nahaga vili ja seest mahlane roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on ka linnu nimi."},{"text":"Mul on kergelt tanguline maitse."},{"text":"Minu nahk on pruun ja udune."}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen t≈°illipaprikast, √§√§dikast ja k√º√ºslaugust valmistatud v√ºrtsikas kaste. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin su suu kuumaks ajada!"},{"text":"Mind kasutatakse tihti Aasia k√∂√∂gis."},{"text":"‚ñ´ Veidi l√§heb minuga kaugele."}],"options":[{"label":"Sinep","isCorrect":false},{"label":"Ket≈°up","isCorrect":false},{"label":"Sriracha","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen oma tugeva, mullase aroomi ja maitse poolest hinnatud seenet√º√ºp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sigu ja koeri kasutatakse vahel minu leidmiseks."},{"text":"Kasvan maa all puujuurte l√§hedal."},{"text":"Kokad kasutavad mind roogadele s√ºgavuse lisamiseks."}],"options":[{"label":"Shiitake","isCorrect":false},{"label":"Tr√ºhvel","isCorrect":true},{"label":"Portobello","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran eredalt, aga ma ei ole kuu. Twinkin end k√µrgele, mis ma olla v√µiksin?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kaugel."},{"text":"‚Üë Teen ise valguse."},{"text":"√ñ√∂taevas v√µib n√§ha paljusid minust."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Sa elad minu peal!","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Olen osa P√§ikeses√ºsteemist."},{"text":"Taimed ja loomad elavad minu peal."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen Maa parim s√µber √∂√∂taevas. Mul on faasid, vahel t√§is, vahel lihtsalt lium√§gi.","hints":[{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen sellest tehtud."},{"text":"Libahundid nagu mina, kui ma t√§is olen."},{"text":"Peegeldan p√§ikesest valgust."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskus. Planeedid tiirlevad minu √ºmber.","hints":[{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall."},{"text":"‚òÄÔ∏è Annan Maale valgust ja soojust."},{"text":"Otse minu poole vaatamine on su silmadele halb."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja kivine maailm, tuntud kui \"Punane planeet\".","hints":[{"text":"Mina olen mingi ≈°okolaadi v√§rv."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad mulle kunagi k√ºlla tulla."},{"text":"Olen planeet."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, kuulsa punase laiguga.","hints":[{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Olen valmistatud enamasti gaasist."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest kuulus planeet.","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis moodustab pildi taevas. Nagu suur karu!","hints":[{"text":"Ma v√µin aidata sul √∂√∂sel teed leida."},{"text":"Ursa Major on minu t√º√ºp."},{"text":"Inimesed on minust jutte r√§√§kinud juba sajandeid."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon ning meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust.","hints":[{"text":"Mul on spiraalne kuju."},{"text":"Meie P√§ike on vaid √ºks miljarditest t√§htedest minus."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu midagi, mida sa jood."}],"options":[{"label":"Linnutee Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kivi- ja j√§√§t√ºkk, mis lendab l√§bi kosmose, j√§ttes p√§ikese l√§hedale j√µudes s√§rava saba.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud gaasidest."},{"text":"Ô∏è Minu saba osutab alati p√§ikesest eemale."},{"text":"M√µned arvavad, et olen r√§pane lumepall."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}